其實點解TSA咁大爭議？

話說當年中三考過一次TSA

學校一直有操TSA
不過係人都知TSA成績係唔會對外公佈
所以個個都係鳩做啲練習

去到直正TSA果陣啲MC全部填晒A
作文就填個爛gag落去
邊到會有學生認真對待依啲唔會公佈個人成績既考核

其實點解而家會演變到咁大壓力？

中三識玩野
小三唔識

咁考黎做咩先

主要因為操卷同不停做練習

依啲都係hea做

學校會睇你份卷

當年我用白色啫哩筆答卷，俾人屌到飛起

得罪講句根本係學校鳩操問題，我當年咪又係hea考，明明仲易過學校考試

為左滿足班老屎忽好似有做到野既心態

cut晒啲試班老屎忽失業架啦又

白色啫哩筆

乜學校有得睇返份卷架

主要係不停操練

係近呢幾年先興鳩操定點？ 我細個根本無人理咩TSA 可能小學廢

咁小學生多數唔識判斷 老師話做咪做 家長又覺得無問題 學生咪只可以不停做

如果唔係點解釋
我記得封面好似唔係用白色寫嘅，內龍先係

十年前 好似係

個個星期六返學校操

其實咪當普通練習姐
3年先一次，又唔影響學生個人成績

當年小三已經鳩做

ON9 如果係咁仲點會有人嘈

鴨利洲街坊學校校長今早（20日）接受商台《在晴朗的一天出發》節目訪問時稱，該校本身不操練TSA，所以成績較差，教育局前綫員工去到學校，竟然同她講：

你地學校TSA成績麻麻，要多加留意喔！

姐係政府係有比壓力學校去谷好個TSA成績

你仲話亂做 比人屌死都似

你考個陣就可能政府未開始迫啦

依加學生功課壓力咁大..仲要死操TSA

唔屌鬼就奇

TSA 永遠鳩做是常識吧

當年小弟仲係玩呈分試
依啲就真係無得hea做

我嗰陣認真做左添
諗住唔好影衰學校

當年我小學三年級重係玩緊聖鬥士同躝街, 屌你叫我考試唔通痴撚左. 教育局 D 柒頭無撚腦.

不如一出世就做智力測驗先?

TSA原意係監察學校水平
成績唔公佈+唔影響學生派位同前程

但教育局會用TSA成績對校方/老師「問責」
校長自然想做好盤數+成績
咁壓力由校長落晒老師同學生度
本身既課程再額外加TSA操練

不過我當年都係hea做
隔離枱果個作文仲畫畫添...

我覺得操練應該係睇學校
中間水平既學校好少死操爛操

咩叫功課壓力大
十年前日日十份功課
壓力唔大？

而家唔係話零功課 連暑期作業都取消埋既咩

依家啲學生既功課量真係唔講得笑

有無咩例子
已經同中學脫左節

以前d功課應該無依家咁難咁刁鑽
以前小學好多都係罰抄式咁同填充題

例如呢

一星期至少3個默書測驗,仲有 sba, group project, 每科上一堂都多數有功課, 補課

默書同測驗向來都有咁多

不過咩叫sba??
Group Project既頻率又係點？

最主要係政府仆街 投放落教育嘅資源極少
分配準則就係睇tsa
學校為左爭資源 唯有操班仔
事實上tsa根本影響唔到仔
正正因為tsa完全影響唔到班仔 但係又要操到班仔冇時間做正經野(課外活動，練琴，補習，etc.)
所以班家長先屌L晒鬼
如果係為左升中，d仔操到死，d家長都唔會嘈

TSA成績係唔會對外公開
但可以成為EDB殺校藉口
所以D學校好驚考得差

Sba個行會計落DSE 每科要做嘅sba都唔同 group projects 就睇老師心情

*個分

小三到中三tsa都係鳩做

呈分試制度未取消

教局保証唔到成績會呢做乜，學校教師焗操學生，最後辛苦學生同家長。
完全唔明點解唔抽樣考，或利誘學校自願做，係都要全港做，同考次會考有乜分別。話就話hea做，但睇卷果個唔係hea睇

當年Alevel 都做過啲類似sba既野

至於Group project... hea9佢咪得囉
係咪都留到最後一個星期先做架啦

中學果陣如是大學生亦如是
就連我地最崇拜既大英祖國啲鬼仔都係一樣屎急先黎開坑

我十幾年小學日日十幾份功課(非誇張)
TSA前果幾個月仲要一星期留學校三四日操卷
都未叫辛苦

其實TSA 既原意係比教育局知道個間學校學生既水平大約去到邊到
而家最大問題係有學校要谷成績所以係咁谷學生做練習應付TSA
我覺得問題唔係出係個考試到
個考試一直都存在
只係比某部分學校Abuse左

你問我我就會覺得最重要係比家長同學生知道佢地既權益，因為教育局係想睇到學生平時既學習水平，學生唔應該係呢個制度下被加強吹促

樓主未做人家長就唔好咁大聲啦
而家啲小學on9㗎
小二已經每日七八樣功課
唔係你考tsa當時鳩做嘅問題
係學校對tsa十分着緊
所以每日不停吹谷 比幾百樣功課 隔日又話默書
小朋友壓力大到 每日淨係翻學放學補習做到夜晚食飯訓教

利申:私補

TSA某程度係成個垃圾體制投射出黎既稻草人，其實同梁振英落台無咩分別～

其實只係代罪羔羊，d家長贏在起跑線由BB開始谷

睇卷果個係唔係hea睇關我咩事

至於有人話學校會睇返份卷
其實都無咩好怕
佢除左可以鬧你兩句之外其實無咩可以做到

佢唔可以抽後算帳
如果佢咁做你大可上訴到分區教育主任

你咁講陣間又比人話你奴隸心態

仲有d小學雞最興 改正作業又計一份功課 簽通告又計一份 半頁工作紙又計一份
話就話十幾份功課
認真做的話一個鐘乜都做晒

學校唔谷咪又係家長谷埋學校果份

小學上午校
12:30pm 放學 1pm 返到屋企食飯
睇Etv 直到 2:30pm 做功課溫書。

4:30pm 順利開TVB睇卡通片

根本而家啲小朋友連功課都未肯落時間去做

了解下又話大聲

我小三到中三夠日日一放學就補習補到八點九點
夠係日日七八樣功課
隔日就默書小測

關TSA咩事姐
香港教育界本身就係咁
你地屌 但根本唔係屌緊個源頭

大家以為取消左tsa就天下太平？no香港「核心價值」一日唔崩潰，tsa只會用第個名重生。

TSA 中文作文寫英文玩野

當年叫TAS (唔係TSA) 後期改叫SBA
DSE全部叫SBA
英國而家其實都有一樣制度 叫NEA

要個仔操份唔計個人分數既考試

傻啦 香港既教育一撚定係狂操死做 TSA只係一個藉口 冇左都一樣係喪做 一樣要補課 咁大爭議只係因為班家長有位入教育局嘈 其實班學生最撚辛苦一定唔係操TSA 而係參加埋啲濕鳩補習班 利申：補習社導師 專補小學 見到佢地日做夜做都覺佢地慘 想減輕佢地壓力 但家長要求每日一定要做齊中美數先比走 仲要拎卷睇 我唯有私下張一份6頁卷分兩份比班仔做 之後同班家長講一份係得3頁

我都係考ALevel
SBA個分聽講係同你學校個banding掛勾
你band2考得好都唔會高分過band1考得麻麻

好似係

而家小學全日制，原本話做埋功課先返去，但事實都係返到屋企先做

唔係學校banding
而係用你學校果屆嘅學生考出黎嘅表現做調整

其實如果間學校唔係收唔夠生
根本冇乜逼要谷TSA成績

其實你答左你自己
其實問題源頭係學校身上，學校為左唔想banding 太差，會落力操班學生

TSA成績同學生banding冇關係

問題到底係出自TSA定係人？

本身未有TSA之前香港教育界就已有扭曲之風

學校係咪都一日十幾份功課
家長教師就覺得越多操練先叫越學得多野
而家長亦都越來越喜歡強逼子女學習課外活動

成件事所謂壓力根本就唔係tsa身上
就算無左TSA 學生既時間就會多左咩？
咪一樣比啲家長捉去補習同學琴

壓力來源本身就係黎自家長教師
關TSA咩事

取消TSA亦只係治標唔治本

就同三三四教改同出一徹 無撚用

說話唔係咁講 我地覺得好撚易既野 對班小朋友黎講緊係有難度 改正作業先最煩 班仔錯得 除左啲大意錯字外 就代表佢地唔識先會錯啦 但老師永遠唔會教番點改正 派落黎叫改就算 你估個個細路識自己諗點改咩 結果未又係家長教 家長唔得閒又推個仔比補習社算 如果一開始係學校學識到 根本唔洗衍生咁多問題

我alevel果時轉左去band3
好在我考果科全香港都係得兩間有得讀

唔係同學校banding掛勾？我記得小學老師講話班仔亂做 影響既唔係佢地自己個banding 而係班師弟妹

我小學同中學個老師都係咁講
tsa影響師弟妹 (類似既野)

正解

教畜誤人子弟

學校係冇banding
banding只係跟學生
影響師弟妹banding嘅試唔係TSA 係Pre-S1 HKAT
即係剛剛入中一就考嘅所謂分班試

TSA成績完全同升中機制冇關係
升中banding呢樣野 如果你想了解多D 可以去教育局睇片
你唔會見到任何關於TSA嘅野

絕對係家長風氣問題
當年取消升中試改做學能測驗 設計原意係等學生唔好死背書
結果個個操操操
學校唔操 家長又唔開心 結果學校就算唔想操都要操

所以你咪係比人操果個囉，最大問題唔係學生同學校之間，而係教局同學校，學生只係無得say no嘅磨心

tsa 唔係評定小學既banding 咩？
total 出黎既成積會影響小學每個banding 既quote

香港人慣左標籤學校做band 1 band 2學校
實際上政府係從來冇將任何學校定一個數字banding
banding係小五/六學生升中時候 每位學生係全港/區內排名之中按優次斬開3份
簡單講 banding係跟學生 唔係跟學校
你考得好 我係band 1生 我考到一pat屎 我係band 3生

香港人約定俗成話某中學係"band 1 中學"
其實最準確講法係 間中學大部份都係band 1生

我大學未grad dse制度學生
記得細個都成日補課考咩tsa bca
不過細細個已經知唔影響個人成績
所以hea考hea做功課hea上堂
而家個社會氣氛係好壓迫
好睇個細路識唔識諗

唔操TSA都要操呈分試架啦
其實操卷根本冇問題 除非你唔考筆試
係班撚屌借題發揮姐

香港人慣左標籤學校做band 1 band 2學校
實際上政府係從來冇將任何學校定一個數字banding
banding係小五/六學生升中時候 每位學生係全港/區內排名之中按優次斬開3份
簡單講 banding係跟學生 唔係跟學校
你考得好 你係band 1生 我考到一pat屎 我係band 3生

香港人約定俗成話某中學係"band 1 中學"
其實最準確講法係 間中學大部份都係band 1生

而呢個banding係用學生自己嘅呈分試成績 + 學生嘅小學師兄師姐嘅Pre-S1 HKAT考試成績決定
banding係升中機制嘅產物 而升中同TSA係兩個唔同嘅系統

唔理佢tsa 係為左d 咩，咁教育局根據成績向較差既學校施壓要做好d,
咁學校就迫住向老師學生開刀，你做出卷出練習唔駛改架？個個無壓力/唔理壓力下，想增加自己既無謂工作量，搞到自己成夜晚7~10點收工？

你話學校大可以可以唔理政府壓力/學生可以9做呢d, 如果得既話大家就唔駛咁多野做啦

有d 人仲話，以前自己係點，宜家d 細路照樣咁做應該無問題嫁喎，應該要應付到d 功課同壓力。
我屌，成班宜家d 廢老、老屎忽口吻教訓宜家d 後生仔咁，你做到人地做唔到又如何？
根本係考試制度、學位競爭大左，好心唔好攞你十鳩幾年前d 野黎講啦屌

又有人屌班老師家長操班學生比壓力佢地，但唔代表教育局、tsa 個制度就責任小d。唔好合理化政府d on9 野，學生本身咁大壓力係咪唔應該再無止境咁加重呢？呢d 制度既存在咪鼓勵班家長再操死d 仔女，

其實有D巴打 (包括我) 應該考過一個叫「香港學科測驗」嘅物體
係TSA嘅前身 一樣係3年班考
TSA同學科測驗嘅作用都係一樣 係政府監察學校表現嘅工具
但係當年根本冇聽過咩學校要操學科測驗

TSA出現之後突然多學校操係因為學生人數下降
開始出現殺校 學校唔想TSA考得差俾政府有話柄殺

咁香港教局班官員腦裝屎都唔係今日先知
睇DSE maths 同m1/2 系統就知教官班人諗野係點

沙士個年係咪無左tsa?

當年未變做TSA 仲係學科測驗

我個陣係第一年白老鼠，第一年叫bca家
個陣考完學校個試老師叫我地番黎hea補堂，然後鳩考

無人要合理化依啲制度

𣎴過有筆試就一定會操練

你夠膽講無左tsa
學校會唔操啲quiz 考試 呈分試 公開試？

你地講到咁大仁大義不如直接提倡取消晒啲考試佢
咁先係對證下藥

我當年(90年代)都係學科測驗
學校係冇操練
小六學能測驗(數學、推理)就真係日操夜操喇

Tsa都好嘈 又唔會影響自己成績
考左咁耐依家先黎講

中三果年我連作文都無做 訓足全程
做練習當溫書 都唔明有咩壓力

00後成班廢青

比野學生操又話辛苦又話多
以後中學讀唔掂又屌返自己小學無幫學生打好基礎

以前一日10樣功課又有tsa都無覺得辛苦過
雖然無上課外活動，但我都仲有時間每日做功課踢波睇電視玩電腦

Tsa 用黎評價學校等級？

你混淆左兩樣野，
一開始考試既性質應該係評估學生學習能力、進度，會有一定程度既操練，呢樣係西方世界都唔會廢除，
另一樣係政府攞左黎做殺校/分資源既工具，宜家d 人係屌後者，當然你贊成政府咁做我都無野好講

Yes 正如d 老屎忽成日話自己獅子山下精神，一日做幾多個鐘幾多份工，宜家d 人儲少少錢買樓都話辛苦，正一垃圾/廢青

所以老屎忽係點樣煉成，呢個post 已經有眼見

你果啲乜野一定程度操練講到模稜兩可
將自己立於不敗之地

而我亦唔明點解我係支持緊政府咁做

班友食飽飯無野做乜春野都要屌一餐架啦

老實講鬼唔知件事本身係為左乜咩

我強調既係人 香港自己扭曲制度
然後話個制度錯

而家TSA可以扭曲
考試就唔可以扭曲？考試就無扭曲？

我地呢d 就算90後，對而家d小朋友黎講都已經叫老屎忽
而家小學生好撚慘，3點幾4點至放學，仲要補習
本身已經連玩同抖既時間都少，如果仲要佢地去應付TSA真係慘上加慘

我地以前12點放學，做埋功課都係4 5點，就已經睇數碼暴龍既睇電視，玩何仔既就落公園，7點返屋企食埋飯仲可以睇三線劇
而家d細路真係10點都未必做得哂d功課

其實真係鳩做，所以每次見到都覺得炒作好反感，學校根本唔應該有得睇你扮卷
如果唔係改埋你錯個d／tip下出乜

成日屌d老野話幾十年前都係咁買樓，點解而家d後生唔得
其實你地有咩分別？叻死唔切

十幾年前你幾點放學呀？
十幾年前你一日返幾耐學呀？
十幾年前？

一個小朋友， 1 2 3年班十歲唔知有無
7點起身on99咁返學，上堂上到3點
喂阿哥，你最當打大學個期叫你返工咁上堂你都唔願啦？
上完一日堂仲要做功課？
加埋個tsa又有課外補充

一個10歲唔夠既小朋友黎講，真係正常應該過到既咩？

真係好恐怖，成個post都係老屎忽
我都係咁話，咁嘅生活我一兩星期已經頂唔順，細路仔要頂咁多年真係會跳樓

TSA雖然只係成個問題其中一part，取消都唔會令情況有太大改善，但都好過乜都唔做，唔通唔能一口氣解決問題就寧願原地踏步？

一個學校既水平 的確係份考試睇得出
你話會逼到 比到壓力學生 我就唔同意
我覺得只不過係學校問題 或者成個教育體制
如果平時教得好 學校又點會去到tsa屌啲學生
姐係本身學校教學方式出事 班家長唔屌柒學校先？
根本tsa就唔係預你要操卷溫書
我個人經歷 以前對學校無乜歸屬感
會係份試卷亂做 理得佢死

十幾年前街坊校友表示鳩做

十年前我間小學為左做靚條數
會一星期有3日要小三小五同小六學生提早一個鐘返學
想像唔到十年後既今日會點 好似我早出世

成班垃圾老屎忽係度為咗個無撚用浪費教育資源嘅TSA護航
考嚟無撚用咁考嚟做乜呀屌你地班老屎忽
宜家仲要比人扭曲用埋嚟向學校施壓嘅工具
你班垃圾老屎忽唔好再害下一代ok?

一單還一單，我都同意要減少操練有排搞，消滅怪獸家長有難度，一係就學外國咁，50%以上degree位

但係tsa嘅問題主要係政府仆街，拎啲唔應該公開嘅資料走去捽數，同監守自盜無分別，毫無誠信可言，亦無乜方法補救，破壞互信仲可以點搞

緊係要取消tsa啦！你知唔知我個仔操tsa操得幾辛苦！佢日日要返學補習上課外活動操考試卷都好辛苦啦，你仲要佢考TSA?TSA又唔關我個仔事嘅，但搞到啲學校係咁谷我個仔，搞到佢無時間操返佢啲考試卷！搞到佢晚晚要溫到凌晨先有得瞓呀！你話你地仲有無人性呀！

其實同樓主一樣想問呢條問題好耐，
以前我都考過TSA,印象中都係鳩考無壓力，
仲覺得好開心唔洗上堂，都唔明點解呢個考試咁多年無講，而家又俾人攞返出黎屌，
但見個個都剷到TSA上天花板我都唔敢出聲，
不過我諗主要都係而家學生少咗，有殺校嘅壓力，同多咗好多怪獸家長，
不過上面話唔可以用TSA黎做殺校/分配資源嘅標準我又覺得奇怪，咁仲可以攞咩黎做標準？咁TSA本身考黎為咩？

同埋鬧人老屎忽嗰啲，就係我地經歷過，係講緊TSA根本唔係個教育問題嘅源頭，再屌TSA根本幫唔到個小朋友
唔通無咗TSA 啲家長唔會攞操TSA嘅時間去操其他考試、唔會逼佢去學其他野咩？
如果個家長本身根本唔緊張考試，學校操唔操TSA都唔影響佢啦

利申： 小學全日制，AL年代

巴打你明白我個睇法

我真心唔明白點解我變左做幫TSA護航
而家根本唔係個制度有問題而係運行個制度既人有問題
有問題既人就算你推乜野制度出黎都一樣會有問題

學生有壓力 源頭根本唔係TSA
而係教育局無秉公辦理
學校、家長心態扭曲
都係果句 無左TSA
啲學生係咪就唔洗去補習先？

而家個情況就係好似
一個人生cancer引發併發症
你地淨係醫併發症而完全忽略個源頭就係cancer咁

50%以上有degree
到時又話學位貶值

多左學位又點？假設全民大學生
神科永遠係神科
你dse肥左你讀到醫科咩？

你都識講係人為破壞制度
點解我地唔係問責？唔係去要求將涉事人等落台？
反而係去改制度？
改左制度仍然係同一班人做 你覺得有分別咩？

我果陣睇完世界盃再返學校做

你咁講法我地當年應該接納曾蔭權所謂循序漸進既政改方案 點解我地要搞個佔中出黎

做左野好過乜都唔做
做左野同無做過一樣 做黎做乜野？
你好多時間得閒果頭

TSA壓力源於有on家長

用中三例子黎講小三既野
樓主你個腦係咪有問題

十幾年前雖然係半日制

但係不論係半日制小學生定係全日制既中學生
每日十二點一放學就去補習社操卷做功課去到八九點既學生大有人在

你而家tsa淨係講緊小三？
巴打你個腦係咪有問題

講緊你個例子呀 傻閪
用你個閪腦諗下啦

你有例子可以cover晒小三至中三？傻閪
你月下你個閪腦比啲例子出黎

「話說當年中三考過一次TSA」
你自己打過咩都唔記得?
果然傻閪真係有樣睇 沒撚話錯你

乜撚野叫 「你有例子可以cover晒小三至中三」
個例子你個傻閪自己打出黎架 我沒比過任何例子 弱智仔笑撚死人咩

唔通要長篇大論咁寫篇論文出黎？

而家取消tsa淨係講緊取消小三既tsa
上面都有巴打講過佢地小三果陣都係亂做tsa

我講緊你個例子有問題
你就叫我拎例子出黎
你自己柒撚左就潛水收皮啦
呢架我開POST咩? 我提出TSA呢個問題咩?
我二者都唔係 我做咩要拎例子呀?
我質疑你個例子ON9 好似你本人咁撚樣渣
都要例子? 你個傻閪 我同你 2個字都可以搞錯 不錯打錯
用字做左做個月字 就係最好例子去証明你真係一條傻閪啦

有仔女讀緊小學你咪知囉

我呢啲癈老教仔做功課都嘔血
利申阿仔k1

長你老母咩 傻閪真係傻西
呢架講緊你拎錯例子 唔係長同短既關係
長?長你老母臭閪咩

連我講緊你例子有問題都理解唔講
用「長篇大論」黎反博 錯就錯 同長短沒關
其實你當年係咪讀弱智學校 乜原來弱智學校都有TSA
定因為你弱智 誤解左係TSA?

我唔係好明白我例子有乜問題

唔得 真係笑到停唔到
睇樓主個柒頭 柒完一次又一次
真係會笑撚死人架

弱智會明 就唔係弱智 就唔會開呢個POST啦

平仔而家學緊乜野
以前我k1 印象中好似係學緊寫好簡單既中文字

仲好記得當年小三考tsa
早就知道唔關自己事
完全無壓力仲好開心
考完果陣一出黎比成堆老師圍住問我問咩
利申 我都有盡力做嘅 始終關學校事

弱智唔好拎自己學既野同正常人比較啦好嗎

你咁高智依個post唔啱你架啦你出返去啦不如
我淨係想同啲弱智既討論

TSA有咩問題 5頁入邊大把人答左
你仲要係唔明姐係你真係弱智
你果D所為回答根本就離撚哂地同強詞奪理

不過弱智仔離地都岩既 佢地既世界只有佢自己
係唔會明白一般人既煩惱

其實正常都會知唔關自己事
而且所謂TSA操練其實十幾年前都有

弱智既相反就係高智?
唔好咁啦 真係會笑撚死架

你又知呢架既操練同十幾年前一樣
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

你又知教育局 對TSA既對位又有冇改變過
呢10幾年黎 用你個閪腦諗下啦 弱智仔

你又知學校同教育局既關係 因為TSA出現左咩改變 係呢10幾年黎
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

你又知以上種種改變 搞到學校 改變左對TSA既睇法?
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

你又知因為學校改善左對TSA既睇法 改變左方針
對學生既影響咩?
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

lm

10幾年前有TSA 呢架有TSA
你又知10幾年前有TSA 係呢架既TSA
你過左10幾年個樣都會改變
你又知TSA沒改變咩?
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

10幾年前既操 同呢架既操又係一樣?
以前AL要操 呢架DES夠一樣要操啦?
會唔會操既野係一樣呀
用你個閪腦諗下啦 弱智仔

其實除左ON9家長仲有on9教師

不過好老實講 即使無左TSA
小六你都仲係有呈分試 中三揀科

無左TSA 一樣會變做操呈分試
操中三考試 操DSE

你有辦法令到啲細路唔洗操paper？唔洗去補習？

唔講我都醒唔起自己考過

不如你講下你睇法

你講到TSA好似沒改變
咁點解10幾年前沒人嘈 呢架咁多家長嘈呀
用你個閪腦諗下啦 弱智仔
關於TSA 以經有好多唔同既調查 有唔同既文章
連影響電台都有做過唔小節目係有關TSA
你個傻閪唔識去搵黎睇 只係識問POST問問問 問你老母閪咩
有人答你 就只係識離撚哂地咁去反駁 有撚用咩 傻閪

我既睇法呢5頁大撚把人講過 講你老母閪咩
你要成個5毛咁 去扭曲 去離地咁去講 沒得好講
因為你講既 根本唔係現況

如果你夠老你真係未必有考過
就算有考過都可以係hea做所以未必記得

沒ON9家長又點黎ON9教師 你既LOGIC錯撚哂啦
ON9教師唔係沒 但本人ON9既可能得1-2% 呢架絕大部份都被迫

你咪撚拎你10幾年前既野講啦 傻閪
你10幾年前係傻閪 今日都係傻閪
但唔等於TSA沒改變過

樓主個傻閪收撚左皮啦?

我亦同時見到有好多弱智仔讚成我睇法
你要講既野有好多人講過唔代表你唔可以講多次出黎

討論區就係要黎討論
加上我認我離地
我一早講左我同教育界脫左節好耐
我開個post就係為左了解下啲人點諗同埋交換下大家既諗法
有講錯既歡迎批評
不過你由一入黎到而家都係言之無物唔係好知你講緊乜野
淨係知你係支持撤銷tsa制度 原因未明

講得好 on9家長令到有on9教師
之但係就咁睇
你唔認同我地教學方式大可轉校

你最後果句睇唔明你講乜

你係弱智仔唔等於認同你既人係弱智仔
你唔好強加你個傻閪既身份洛其他人身上
人地支持有人地既原因 但你就一撚定係弱智仔

咪講撚左一早有唔同節目同文章去講TSA
你一早講左我同教育界脫左節好耐 咁又點撚樣
你唔識去GOOGLE下 去睇下呢D節目同文章
全香港700幾萬人 大撚把人都讀完中小學10幾年啦
個撚個都好似你個傻閪咁要上黎問先知咩

係呀係呀我係弱智無乜所謂
我亦都無諗過要人認同我果套
我只係想同其他人交換下意見

睇完又要同你全部背出黎話比你聽我睇過咩

我言之無物 係因為你個傻閪最基本連GOOGLE下TSA既問題都唔撚識
只係識用自己10幾年前既對TSA既認識就 脫撚哂節
就上黎開POST 話TSA沒問題
你根本就係想博屌 咁我咪做下好人 幫下你囉

老實講 hea 做咪hea做囉， 平時仲唔夠多野做？
你話比壓力 要死操， 操你老母咩， 個分又唔係公開試，影響到學生D咩野？只有係學校大獲

擺到明hea做 咁又點？

其實唔止tsa，宜家根本教學模式、功課、測考都好大問題

我覺得宜家有啲人只係將呢啲所有怨氣、不滿，全部發洩係tsa上

你睇完 你會拎你自己10幾年前對TSA既認識黎做例子?
睇完大撚把新既 update既例子啦
你唔好死頂啦 傻閪 真係會笑撚死人架

唔好扮有睇啦 好易分架渣 傻閪

一個有睇資料既人 就緊係會拎最新既資料做例子
仲會拎自己10幾年前對TSA既認識黎做例子? 唔會笑撚死人啦 好冇呀

其實樓主都有道理
班學生未到TSA or 過左TSA
咪一樣仆曬街

TSA係一舊屎
教育界係大屎坑
執走一舊屎固然係好
但係屎坑都係屎坑

係囉
就算我向啲日常練習到hea做
間學校又奈我咩何

果啲咩提早一個鐘頭、週末補課
就算唔去 間學校其實都唔可以對你點

不過而家個問題
除左係向學校之外似乎係家長既心態都好有問題？

樓主諗下點扮睇過資料咩

唔好拎你10幾年前既認識出黎講呀
你又話 唔通有睇資料又要同你講咩
咁你不如拎d update既資料出黎講下
唔好下下講以前啦 好嗎?

所以我一直強調取消TSA只係治標唔治本
唔改善源頭就算取消tsa 同一個問題都好快會再次出返黎

樓主又話 唔通有睇資料又要同你講咩
做咩次次回答都係講番10幾年既情況既
不如你拎番d 呢1-2年既野出黎講啦 好冇呀
唔好意思呀 樓主成日無視我d問題
我希望整個post都高質d d例子 資料都update d
但個討論都貼地d 我只係紅字大隻 希望樓主拎番d update既野出黎講
唔好成d講10幾年前既野 影響到其他巴打 真係好對唔往

例子呢 有冇d update既例子去支持你呢個講法?

如果樓主沒咩新既例子 咁你不如收皮啦
or你可以坐時光機番去10年前開post
用你果d 10年既情況去討論番當時既教育制度

Tsa 同個升中試都on99
搞到我地畢業營每日都要做3份

成日話脫節 脫節 明明google下就有大把文章同節目去講tsa
點解樓主只係識打字問我地 但唔識去google打字問下google

其實我又唔覺得十年前同e+有咩分別
利申:做開補習社導師
咪又係咁做
不過呢幾年多左好多sen就真

唯一可能就係根主根本就係弱智
所以大家根本就唔洗理個傻閪
同佢認同討論係沒用 佢連最基本既認知都沒 你同佢點討論
佢只係得10幾年前既經驗? 討佢老母咩

sen意思係咩？

有巴打拎d真實例子出黎啦
唔撚似得樓主只係識講10幾年前點點點 10幾年前乜乜乜
你做補習社導師 做中學定小學?
你既補習社係補低定精英?
其實唔同種類差別好大

Special educational needs
好似係

google下都唔撚識? 你老母生對手出黎唔係比你打飛機用架

你有追post就一早quote到出黎啦
一早就已經有補習老師入過黎啦

原來無所有補習老師既睇法都相同架?
用你個閪腦諗下啦

我做開小學既，咩人都有
有d係全級頭幾，但大部分都係中間位
但唔知點解有好多都話有ADHD
D秩序亂到

有補習老師入過黎 咁佢既意思又等於其他補習老師?
有入過又點 請你解釋下啦 好嗎 樓主?

我肯問人地肯答關你咩事？

咁主要係補?hw?定係局分數 小3要做小4,5既練習

咁我想屌你老母 又關你撚事

我見兩個補習老師都有引用"實際例子"

我肯問人地肯答關你咩事？
人地有答你咩叫sen咩
肯答你? 笑撚死人咩##b

定你就得10幾年前既識認 笑撚死人咩

tsa都係代表香港學生既操練文化，宜家既社會風氣就係好多人都認為入唔到好中學就入唔到大學，入唔到大學就代表無前途，人生已完，一日呢種風氣唔改善，操練文化都仲係會存在，就算取消tsa都係無用

而且補習老師都有引用"實際例子" 咁又點? 我想問
同我講既野有咩關係 我講緊1個補習老師唔等於所有
你個閪腦理解唔到我講咩就唔好扑出黎柒啦 好嗎

巴打講多啲黎聽下
你間補習班社係幾點到幾點同點運作？
你自己對於TSA有咩感受？
你啲學生同家長又係點睇？

人地沒答你咩叫sen 咩叫我肯問人地肯答
樓主你解釋下

撚狗咁狗

#178個reply 唔知咩黎

你自己慢慢自high

Show Blocked User - 憶敦

連一個tsa都收唔到佢皮重妄想可以改到個制度

打錯 係 175

唔夠人講就Show Blocked User
樓主呢條垃圾 得果10幾年前自己對tsa既識知
就話tsa沒問題 佢根本唔知呢架tsa既問題係點
大家根本唔洗同佢討論
佢就同d廢老成撚日講自己當年點樣白手興家一樣
而佢亦都就同班廢老一樣 根本唔知個社會以經改變哂
整個tsa同教育制度同10幾年前根本唔一樣

呢d傻閪同佢討論黎都哂氣

當年有個同班同學用毛筆考
唔係科學毛筆
係真係點毛個啲
冇比老師鬧
勿相認

收佢皮就梗架啦
大勢所趨

墨

明明有大把文章同節目去講tsa 點解佢唔睇 要上黎係咁問問問
就同班廢老一樣 想用自己當年點點點去認屎認屁 去批評新一代
根本就係幫呢個港共政權維穩 幫tsa合理化

同樓上用白色啫喱筆個巴打一樣

我個時考都係到訓教

就算取消tsa，仲有呈分試、hkat，中學仲有dse，呢幾個試先係大佬，先係壓力既來源，先係操練文化既起源

我宜家都教緊幾個三至六年班既學生，來至幾間唔同既小學，我見既係，呢幾間學校都係將tsa啲練習當一般功課咁做，操練通常都係堂上做，留校操都係一兩日，個零鐘，當然我唔知係咪間間學校都係咁啦，我見到既就係，tsa對小學生既壓力唔係真係咁誇張，到四、五年班開始準備升中就真心慘，一方面要係咁補習，又要參加各式各樣活動班，做到文武雙全咁，仲要係咁練interview，煩揀中學

所以我就唔太明點解啲人只係追住tsa黎屌，點解唔講下壓力真係最大既呈分試同hkat？點解唔講下香港中、小學生既操練文化？甚至係覺得讀唔到書就人生已完既社會風氣？

我果間其實係幫學生做功課之後溫默書/做練習，其實我覺得係d細路唔想做練習之後係到hea做功課，根本係佢地自己問題，同埋其實佢地d功課已經有tsa既練習係到
所以我覺得有冇tsa都無分別

其實係d家長要面，又覺得讀書係唯一先係問題 ，明明做功課做到9點，都要佢做多份練習，大佬我好想收工

不過公道啲講句
TSA 其實係咪無乜意義呢？
要評核一間學校其實可以就住學生既前途去評估？
只不過我認同TSA並唔係壓力主要來源
呈分試絕對係壓力來源

其實我覺得巴打你所講既野係一個loop
由90年代就開始

學能測驗到TSA 呈分試 hkat
養成操練文化
學生就深困操練籠牢搞到無晒common sense
2000年果陣就成日聽到啲學生話米係向地鐵到種收黎之類
搞到啲中學就開始著重學生既全方位發展
亦都係因為依樣野搞到啲家長開始逼啲細路去參加好多課外活動 又要操Interview

矛頭就好似你講既咁係呈分試 依啲搞出黎
但係矛盾位在於
無左依啲考試又如何去評核一個學生既能力？
要升中學 無一個標準點樣去派位？

其實深究落去 始終都係你講既咁
因為有 讀唔成書就一事無成 依種觀念
不過 到底又有乜野例子可以去否定依種觀念？

好多家長都係咁
搞到成日好夜先食得飯

以我所知
tsa個評級越高，學校既知名度同水平會越高
而政府所分配俾學校既資源高唔高呢樣就唔清楚

但淨係第一點已經可以害死好多學生啦
大家都知香港人心態架啦
仲唔操死d學生提升自己學校質素咩

好想聽下上面兩位補習老師對於呈分試既睇法
你地覺得有啲乜野形式可以代替得到
我好個人認為依個係萬惡根源之一

乜呢家讀書咁煩架 當年乜都尻做交白卷都照升 想陪朋友留班都唔比 話會浪費好多資源

根本呢種觀念就好難、甚至無可能改變，因為呢個觀念都係源自現實既環境，就算我自己，相信好多人都係咁，都係一邊屌完個dse，轉個頭又死返去溫書

點講都好，大學畢業點都係有小小優勢既，更何況我地生存係競爭如此大既香港，今時今日通街大學生，大學畢業已經成為入場卷咁，所以都係好無奈，怪獸家長都係因為現實既環境、社會既風氣而出現，大部分學生都係，係大壓力，係好辛苦，係唔想考，但又可以點，咪又係要死返去溫書，唔通去罷考咩

好明顯係用黎鬥學校既制度

正常考試有課程有一大堆諮詢程序要守

教育局郁唔到

依家係變相另外加多一個教育局話哂事既考試系統

想玩温水煮娃

日後加考埋愛國内容，加埋暗中/明用埋黎評核學校

呈分試同dse呢d關乎到升中/大學要操無可厚非，問題係tsa對d學生黎講又無直接誘因。因為教育局所謂既收集數據而逼學生考多個而操既試咪百上加斤囉。
至於考試呢d社會風氣係關乎成個經濟政治人口結構同社會福利問題。
如果社會大部人中七畢業都做到既工都可以有尊嚴地養家，醫療同退休保障都完善既話，仲有冇咁多人會死逼個仔讀大學

都唔知做乜閪
個撚個話取消
取消你老母咩
又唔計你分

tsa最大問題係太早
小三學生正直學習初期，太多疆化既操練會令佢地壓力太大，失去學習興趣，思想疆化
童年經歷影響人太大
DSE先將Al同CE合埋來搞
佢又搞過TSA重要係小三考

就算學校要搞 家長學生係咪可以唔使花太多心機落啲練習同考試 根本就唔計分

我屌你 啲人講乜鳩中學tsa

仆街依加係講緊小3tsa囉

乜撚野又sba又group project

我真係唔撚知話依加無功課係點聽番黎咁on9

極度覺得係假膠 收撚皮啦

了解下現代先啦

睇下我第一頁個回應先啦 攻府有比壓力校方呀

政府

乜小學要做功既咩
利申：小學唔做功課/返學校抄功課

仲有好多on9仔話hea做

唔該用下腦先講

小3既細路同你成年人比?

比學校嚇到賴屎啦

唔好又拎乜鳩野我以前都係咁

世界變啦屌

所以小三細路就要靠家長 家長見啲小朋友咁辛苦應該醒水啦 定係班家長口裡說不 心入面又想仔女做多啲學多啲呀

根本係班家長自己圍喂喂係度競爭 影響個小朋友 就算唔係小三 你地幼稚園 班家長咁唔鍾意咪去外國讀書 去移民囉 仲咩反抗 搞亂香港姐.....

我記得果時知會影響學校排名所以好認真做，點知d同學個個訓教唔做，最尾比人笑傻仔

絕對唔係90年代先開始
學能測驗同呈分試係70年代尾出現 好快已經有人操學能
反而係政府後來想杜絕操練所以cut左學能測驗 變左用Pre-S1 HKAT調整呈分試分數
原意係學生已經離開左間小學 唔應該有壓力
但實際上語言政策微調後 分班試會影響入英文班定中文班
而小學就最緊張自己學生嘅banding 所以會用盡辦法逼學生操好個Pre-S1 HKAT (即使好多學生最後亂考都控制唔到)

我fd一拎卷就訓 訓到份卷濕曬

TSA本身唔係個問題
前面我講左有TSA之前一直有學科測驗 係小三+小五考
但從來都冇成為問題 因為當年冇人操 冇扭曲個制度

講一個故事比你聽
響以前，校長係一個最頂嘅職位，無得升架喇，點升啫，唔通升你上教署做高官？

時間黎到2000年，有個販婦人做署長，佢破天荒升左沙田一間中學嘅姓馬嘅校長做教署秘書長

突然之間全港嘅校長發現一樣嘢：屌，原來我仲有得升架！

well，故事講到呢度，自己諗下啲校長點解咁搏命，某啲直資校長又完全唔理啦

其實未有語言微調嗰陣都係有壓力
當年小學老師係咁話如果唔考好hkat 就會入垃圾班
會讀得差過精英班嘅學生
係咁叫人溫hkat

同埋我認同前幾頁有人講
根本操卷就係香港核心價值
唔改老師校長家長心態
點改都冇柒用

都唔明有咩好操，考dse先操la
見到大部分人係小學操到成績好好，上到中學就收晒皮咁

Pre-S1 HKAT影響後屆學生升中banding -> 學校有壓力操 + 家長俾壓力學校操
有學校認為TSA同Pre-S1 HKAT形式類似 -> 預早三年班操定先

長久咁操會burnout
我就係過來人 小學操到好top 入到好中學 但中學就謝曬皮

你都識講la中三考，梗係冇壓力la，依家有人話要取消中三TSA咩？

你要一個三年班嘅學生哥提早半個鐘返學，遲一個鐘放學操卷其實幾慘

做過補習，唔係間間操，輕鬆嘅小學一日~3份功課，chur嘅最少六七樣(講緊初小，星期一至四)

不過講真小學叻冇乜用，小學考過幾次第一，依加做asso仔

洗鬼操咩。。份卷唔係小3程度，易到喊
上當年學校跟本無操過，而家係唔知d學校做乜要學生操

我正係知我tsa鳩做
我完全唔明tsa有咩壓力
為反而反正垃圾
最多壓力就係補習
補習目的為呈分試
中學為DSE
不如取消呈分同DSE啊

睇左頭兩頁 ，個愛你一萬年極品

屌啦 中學啲sba算係咩工作量呀
利申 宜家yr3 離開中學三年

學校冇操過我嗰代tsa bca嗰啲 啲卷好撚易做 係低b班水平 可能宜家改難咗？點都好 唔得掂快快落台
利申 宜家yr3 20歲

屌我仲記得中三個陣條作文題目係 燈。但我睇左做橙咁寫

根本傻鳩先覺得TSA大壓力
我小三時一樣鳩做
壓力係來自呈分試 唔係TSA

同一條

小學生操卷都叫操卷
我小學"操卷"果陣根本邊玩邊做
完全感覺唔到壓力
可能其他學校好認真啦 但至少我地操得好輕鬆

做過小學補習 不過我啲學生多數係屋村學校嚟，TSA我就真係見佢地冇乜點操 好多家長都話呈分試重要啲，學校又冇話點push佢地，不過好多默書呀呢啲

小三我係題目都唔撚睇就做

唔洗理佢啦，駁唔到就話你例子有問題
小三tsa我地又會未考過

我覺得係香港發展嘅工業太單一，唔讀書根本出黎搵唔到野做
嗰時話升學會睇多啲課外活動學咗咩我以為啲學生可以開心啲啦
點知啲家長又捉哂啲仔去學呢樣學嗰樣，實在太恐怖

成日話十幾年前，咁樣比有咩意思
我十幾年前每日得3,4功課，但係同一學校十幾年之後今日有9,10樣功課每日

你識鳩做TSA,唔代表個個識，你中三識諗係咪代表小三識諗？
而家d學生係被人洗緊腦，TSA係好緊要，一定要做好

仲要搵學校試比，你呈分試，會考，Alevel都係講緊為自己升學，係為左自己
請問TSA考完可以幫到自己？整係可以幫到學校，成件事已經唔同

香港教育制度係有問題，唔代表唔可以推翻左TSA先，如果所有野都要推翻根源
咁你係咪推翻香港政府之前咩都唔做？

學校一定一定有睇份卷
當年份中文 有一part係填充題 我寫晒啲明星名落去
之後比人屌到發
啲老師負責收卷 佢到自己睇晒一次 再比考評局都無人知啦

廢佬

依個就係我既諗法

如果真係要從根本改善既話

我地應該提倡立法禁止家長教師操卷

老實講我無諗過小三都有依啲情況
不過向第二頁已經好快有巴打指正左

老實講 學校要人操卷固然係荒謬
但係啲家長更加係人格分裂

明知tsa唔會影響學生自身成績或者前途
點解啲家長仲要默許啲學校咁不合理去逼個小朋友做練習操卷？
根本係家長心底都希望個細路做多啲練習

有錯歡迎指正

咁都記得

取消tsa，復考學能測驗

本身課外活動係為左比學生去培養興趣
點知就變撚晒質

中國人始終係中國人 品性難移
德智體群美靈六育
同古代既禮樂射御書數有乜分別

做TSA最開心既地方就係聽返啲人點樣亂做

如果係focus返小學既話
我又真心學得呈分試都係多鳩餘

小時了了大未必佳
小學到中三名列前矛 到中二三急轉直下依啲例子比比皆是
如果真係為學生好 中三之前都要比學生自由發展
比佢地focus落自己興趣果到

中學冇乜點操 學校唔係幾care
因為學生本身有個底
份卷都幾易

依加學生壓力都好撚大
我新年假要返去補課
暑假頭尾只放一個禮拜

屌 小三時有星期六番去，但只係當興趣班咁玩

好多老屎忽

個制度無變過,但係因為政府同校方嘅壓力,將成個制度扭曲哂,受苦嘅變左學生,所以以經唔可以同以前比

做過補習社,小一至小六嘅細路星期一至五返完全日制,就要黎做功課溫書溫到六七點,tsa 練習差唔多日日有一份,個個星期又背默又dictation,根本已經超出佢地嘅應付能力

利申做左半年無做,見到佢地咁辛苦好心up,有啲細路好明顯有情緒問題都要逼佢做好哂功課溫哂書先可以走

以前可以鳩考因爲學校無乜操練,依家係小三考TSA,小一小二就開始做練習,校內測驗有啲題目都mix埋TSA啲野,逼你一定要學,有啲家長on99又一齊俾壓力個細佬

唔好講到啲細佬比起我地好唔捱得,事實係就算啲細佬捱到,呢啲野佢地根本唔應該受

我一直都無話過個細路有問題
我一直都係強調家長同教師有問題

例如可以點執行點禁止？

agger

唔知 但你覺得有無討論空間?
好似立例禁止體罰咁樣?

人操我操心態 總之關於讀書嘅野就唔好輸蝕

我好認同有人話TSA係稻草人
只係俾人用黎發泄既工具
新一代既壓力的確係無可避免

存在即合理
小學雞要操考試,講落去係家長心態要"望子成龍"
家長有咁既心態係因為社會係咁,"今時今日連學位都無,係香港好難生存"
唔好去話人地怪獸家長逼班小學雞
連登仔一樣係到笑人ASSO笑人鯨大,連讀city pu都要話你廢
(係,其實啲人係假膠多,但真係讀唔到大學既人唔會咁諗)

"學歷好重要"唔係只有家長咁諗,而係成個社會既共同價值觀
你同我都有份去"認同"呢個價值觀
但呢個價值觀唔係錯
科舉制係大家都認可既方法
因為大家諗下都會明白,科舉制已經係最公平既上流方法

不過考試辛苦根本唔係咩新聞
TSA只係咁岩炒起左
啲人拎黎發泄下姐
無左呢樣野,班小學雞一樣唔會輕鬆